Sehr leicht

Frage:
1. Welcher dieser Begriffe stammt ursprünglich aus der Fotografie und bedeutet heute „besonders beliebt“?
A: Zoom
B: Klick
C: Schnappschuss
D: Highlight
✅ Richtige Antwort: D: Highlight

Frage:
2. Welche dieser Städte ist nicht Hauptstadt eines Landes?
A: Paris
B: Madrid
C: Zürich
D: Rom
✅ Richtige Antwort: C: Zürich

Frage:
3. Was ist die Hauptzutat von traditionellem Pesto Genovese?
A: Tomaten
B: Basilikum
C: Paprika
D: Thymian
✅ Richtige Antwort: B: Basilikum

4. Welche Maßeinheit steht für elektrische Spannung?
A: Ampere
B: Volt
C: Ohm
D: Watt
✅ Richtige Antwort: B: Volt

Frage:
5. Wer ist der Erfinder der Relativitätstheorie?
A: Stephen Hawking
B: Galileo Galilei
C: Albert Einstein
D: Isaac Newton
✅ Richtige Antwort: C: Albert Einstein


Leicht

Frage:
6. Wofür steht das „D“ im Kürzel „DVD“?
A: Digital
B: Direct
C: Disk
D: Data
✅ Richtige Antwort: A: Digital

Frage:
7. Wie nennt man eine besonders schnelle Internetverbindung?
A: DSL
B: GPS
C: HTML
D: VGA
✅ Richtige Antwort: A: DSL

Frage:
8. Welche Band veröffentlichte das Album „The Dark Side of the Moon“?
A: Queen
B: Pink Floyd
C: The Beatles
D: Nirvana
✅ Richtige Antwort: B: Pink Floyd

Frage:
9. Was ist ein Synonym für das Wort „kurios“?
A: Langweilig
B: Merkwürdig
C: Fröhlich
D: Laut
✅ Richtige Antwort: B: Merkwürdig

Frage:
10. Welcher Planet besitzt ein ausgeprägtes Ringsystem?
A: Mars
B: Neptun
C: Saturn
D: Venus
✅ Richtige Antwort: C: Saturn


Mittelschwer

Frage:
11. Welcher deutsche Philosoph prägte den Begriff des „Übermenschen“?
A: Hegel
B: Kant
C: Nietzsche
D: Schopenhauer
✅ Richtige Antwort: C: Nietzsch

Frage:
12. Was bedeutet „Carpe Diem“ aus dem Lateinischen übersetzt?
A: Genieße den Abend
B: Nutze den Tag
C: Fürchte den Morgen
D: Ergreife die Stunde
✅ Richtige Antwort: B: Nutze den Tag

Frage:
13. Wie heißt der kleine Bruder von Mario im Nintendo-Universum?
A: Luigi
B: Yoshi
C: Bowser
D: Wario
✅ Richtige Antwort: A: Luigi

Frage:
14. In welcher Sportart gibt es einen „Schmetterball“?
A: Volleyball
B: Handball
C: Basketball
D: Tischtennis
✅ Richtige Antwort: A: Volleyball

Frage:
15. Was ist das chemische Symbol von Gold?
A: Au
B: Ag
C: Go
D: Gd
✅ Richtige Antwort: A: Au


Schwer

16. Frage: Welches chemische Element macht mehr als die Hälfte der Masse eines menschlichen Körpers aus?
A: Kohlenstoff
B: Kalzium
C: Sauerstoff
D: Eisen
✅ Richtige Antwort: C: Sauerstoff

17. Frage: Das Nagel-Schreckenberg-Modell liefert eine Erklärung für die Entstehung von...?
A: Sandwüsten
B: Verkehrsstaus
C: Grippewellen
D: Börsencrashs
✅ Richtige Antwort: B: Verkehrsstaus

18. Frage: Wie heißt die erste deutsche Briefmarke, die 1849 in Bayern herausgegeben wurde?
A: Schwarzer Einser
B: Roter Zweier
C: Gelber Dreier
D: Blauer Vierer
✅ Richtige Antwort: A: Schwarzer Einse

19. Frage: Welche beiden Gibb-Brüder der Popband The Bee Gees sind Zwillinge?
A: Robin und Barry
B: Maurice und Robin
C: Barry und Maurice
D: Andy und Robin
✅ Richtige Antwort: B: Maurice und Robin

20. Frage: Mit wem stand Edmund Hillary 1953 auf dem Gipfel des Mount Everest?
A: Nasreddin Hodscha
B: Nursay Pimsorn
C: Tenzing Norgay
D: Abrindranath Singh
✅ Richtige Antwort: C: Tenzing Norgay


Sehr schwer

21. Frage: W​elches dieser Grimm'schen Märchen beginnt nicht mit "Es war einmal"?
A: Rumpelstilzchen
B: Hans im Glück
C: Die Sterntaler
D: Rotkäppchen
✅ Richtige Antwort: B: Hans im Glück

22. Frage: Die Entfernung von der Hauptstadt Berlin zum Erdmittelpunkt ist so groß wie zwischen Berlin und...?
A: Tokio
B: Kapstadt
C: Moskau
D: New York
✅ Richtige Antwort: D: New York

23. Frage: Welches Meer ist nach einem mythologischen König benannt, der sich dort hineingestürzt haben soll?
A: Ionisches Meer
B: Ägäisches Meer
C: Adriatisches Meer
D: Kaspisches Meer
✅ Richtige Antwort: B: Ägäisches Meer

24. Frage: Aus insgesamt wie vielen Steinchen besteht der klassische von Ernő Rubik erfundene Zauberwürfel?
A: 22
B: 24
C: 26
D: 28
✅ Richtige Antwort: C: 26

25. Frage: Wer sollte sich mit der "Zwanzig nach vier"-Stellung auskennen?
A: Fahrlehrer
B: Karatemeister
C: Kellner
D: Landschaftsarchitekt
✅ Richtige Antwort: C: Kellne